蕭生解答曾華倩哥哥的信！！

對方醫學教授？？？？？

蕭生

嘴炮部隊長

真係咩都搵蕭生

開心得來又擔心

7張就死

教授, 專家, 同人講未發生就唔需要擔心,
原來係要社區爆發左至要擔心, 防範於未然都唔識
世上無論任何人, 只要一親共, 就必定會變腦殘, 定律黎

曾華廣
打支水痘針都手震呀佢

樓主個名有聲

好冇呀！多謝大家

曾xx醫生（曾華倩哥哥）

Dear all.

There has been a lot of panic for this Wuhan Pneumonia (WP) in HK.

While one should be vigilant and should respond to changes in the overall situation appropriately, one must also remember the facts and realities. One must not just panic. The fear of catching WP needs to be verified. You have to catch WP from someone who has the virus. Where is this patient with WP? This WP patient who will infect you needs to have caught it from somewhere else beforehand. There is clearly human-to-human transmission but this seemed to be confined to family circle (i.e. very close and persistent contact) or from patients to medical staff. There was ONE case of a coach driver infected by Wuhan patients in Japan, but this human-to-human infection has not been reported in other countries, or at least not yet.

Altogether we have 14 proven cases in HK and these are almost all from the Mainland. We do not seem to have a community-based infection chain i.e. human-to-human spread within Hong Kong, at least not yet. In other words, we do not have Hongkongers infecting Hongkongers in the streets, in the supermarkers, in the restaurants, in the airport or in the office, at least not yet! Hence there is no need to panic. There is clearly a lot of political panic and a lot of Western manipulation of this process. Let me tell you that influenza causes 40,000 deaths in America every year! Wuhan Pneumonia so far has a death rate of 2% only, God keep it like that please.

We are doing all the screening and checking procedures in the clinic to check out patients before they can access the clinic, to wear masks in the clinic and wash hands frequently, just to make sure because we are careful people. I hope our effort will instill confidence in our patients, staff and our family.

祝福蕭生身體健康！多謝佢為香港人發聲，亦多謝佢為香港既年青抗爭者做咗好多野！無言感激！